★植入程式碼 盜用瀏覽者電腦 黑客騎劫親子王國掘虛擬幣

《蘋果》發現本港首次有網站包括「親子王國」疑遭黑客入侵，黑客在其網頁植入「掘礦程式碼」，令市民瀏覽該網站時，在不知情下電腦遭人盜用大量運算能力，黑客藉此掘礦賺取新興虛擬貨幣「門羅幣（Monero）」圖利。親子王國承認曾發現網站遭植入掘礦程式碼，表示已移除並更新防火牆加強保安。

《蘋果》日前測試時，發現瀏覽親子王國時，網頁原始碼顯示內含掘礦程式碼，網站協助掘礦，掘礦得益被存入匿名的賬戶，其間網站或防病毒預軟未有出警告。測試時電腦處理器及記憶體使用率明顯上升，由正常僅佔用中央處理器（CPU）5%或以下的運算能力，一度飆升至佔用10至30%，電腦反應亦變得遲鈍，但至周三親子王國掘礦程式碼已被移除。該掘礦網站crypto-loot在簡介，明言只要在網站植入其指定程式碼，即可取用對方瀏覽者電腦的運算能力，從而賺取虛擬貨幣門羅幣，又強調隱蔽度頗高，不易被對方發現，但表明責任由使用者自負。

老貓成日上親子王國

J c9

😳小妹啲人妻fd日日上

有冇可能係自己植入? 真係咁易比人hack?

baby condom

It =發達

話唔定連登app都有